\documentclass{res}
\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
\newsectionwidth{0pt}  % So the text is not indented under section headings
\usepackage{fancyhdr}  % use this package to get a 2 line header
\usepackage[utf8]{inputenc}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % suppress line drawn by default by fancyhdr
\newcommand{\inFrench}[1]{}
\newcommand{\inEnglish}[1]{#1}
\setlength{\headheight}{24pt} % allow room for 2-line header
\setlength{\headsep}{16pt}  % space between header and text
\setlength{\headheight}{24pt} % allow room for 2-line header
\pagestyle{fancy}
\rhead{ {\it Vincent Fournier}\\{\it p. \thepage} }
\cfoot{}
\topmargin=-0.7in

\begin{document}
\thispagestyle{empty} % this page has no header

{\bf\huge Vincent Fournier}
\inFrench{
	\hfill \textbf {github.com/ntfournier} \\
	Nouveau diplômé en génie logiciel de l’École de technologie supérieure.
	\hfill \textbf {vince@ntfournier.com} \\
	Disponible pour emploi temps plein à partir de \textbf{mai 2017}.
	\hfill \textbf {Tél.}: 514-949-8462 \\
}
\inEnglish{
	\hfill \textbf {github.com/ntfournier} \\
	New graduate in software engineering from l'École de technologie supérieure.
	\hfill \textbf {vince@ntfournier.com} \\
	Available for full-time employment in \textbf{May 2017}.
	\hfill \textbf {tel}: 514-949-8462 \\
}
\vspace{-15pt}

\begin{resume}
% --------------------------------
\section{Formation}
\vspace{4pt}

\inFrench{
	% Bacc
	École de technologie supérieure (ÉTS), Montréal
	\hfill 2013-2017 \\
	{\sl Baccalauréat en génie logiciel}

	% Cegep
	Cégep de Saint-Jean-sur-Richelieu, Saint-Jean-sur-Richelieu
	\hfill 2010-2013 \\
	{\sl Technique en informatique de gestion}
}
\inEnglish{
	% Bacc
	École de technologie supérieure (ÉTS), Montréal
	\hfill 2013-2017 \\
	{\sl Bachelor in Software Engineering}

	% Cegep
	Cégep of Saint-Jean-sur-Richelieu, Saint-Jean-sur-Richelieu
	\hfill 2010-2013 \\
	{\sl Technique en informatique de gestion}
}


% --------------------------------
\inFrench{
	\section{Expériences professionnelles}
}
\inEnglish{
	\section{Professional experiences}
}
\vspace{6pt}

\inFrench{
	% Ericsson
	Ericsson, Montréal\footnotemark
	\hfill mai à septembre 2016 \\
	{\sl Développeur Java} \hfill (Stage universitaire 3)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Ajout de fonctionnalités dans une API d'IPTV (Java);
		\item Création et amélioration d'utilitaires pour tests (Bash, JavaScript et Python);
		\item Développement d'une application de contrôle d'accès à base de rôles (RBAC) en Python;
		\item Fonctionnalités d'exportation et d'importation de données d'un serveur LDAP à des serveurs Linux.
	\end{itemize}

	% SFL
	Savoir-faire Linux, Montréal
	\hfill mai à septembre 2015 \\
	{\sl Développeur} \hfill (Stage universitaire 2)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Développement d'une solution Python de "Monitoring as a Service" pour Openstack;
		\item Maintien et développement d'une application AngularJs avec des vues configurables;
		\item Création de paquets RPM (RedHat) pour l'installation de la solution;
		\item Participation à un processus agile.
	\end{itemize}

	% Robotmaster
	Jabez Technologies, Montréal\footnotemark[\value{footnote}]
	\hfill janvier à avril 2014 \\
	{\sl Développeur web} \hfill (Stage universitaire 1)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Conversion d’un site PHP vers une application web moderne en JavaScript (NodeJs et AngularJs);
		\item Implémentation de fonctionnalités d’un système conventionnel de gestion d’utilisateurs;
		\item Gestion de l’ensemble du projet de manière agile avec des tâches et un "board".
	\end{itemize}

	% Lyon
	Université Catholique de Lyon, Lyon, France
	\hfill avril à mai 2013 \\
	{\sl Développeur au service informatique} \hfill (Stage collégial)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Création d’une application avec l’aide d’un ETL qui extrait les données d’une base de données, les modifie et les achemine à la base de données du système d’éducation public français;
		\item Analyse et remplacement d’un logiciel désuet dans le but de créer une application plus conforme et extensible.
	\end{itemize}

	\footnotetext{Environnement de travail bilingue}
}

\inEnglish{
	% Ericsson
	Ericsson, Montréal\footnotemark
	\hfill May to September 2016 \\
	{\sl Java developer} \hfill (Third University Internship)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Implementation of a new endpoint for REST API of an IPTV solution (Java);
		\item Creation and improvement of tests utilities (Bash, JavaScript and Python);
		\item Development of a Role-based access control application (RBAC) in Python;
		\item Implementation of Import/Export fonctionnalities from an LDAP server to a list of Linux servers.
	\end{itemize}

	% SFL
	Savoir-faire Linux, Montréal
	\hfill May to September 2015 \\
	{\sl Software developer} \hfill (Second University Internship)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Development of a solution of "Monitoring as a Service" for Openstack in Python.
		\item Maintaining and development of an AngularJs application with configurable views (JavaScript).
		\item Creation of RPM packets for the installation of the solution on the Linux RedHat OS.
		\item Active participation in an agile process.
	\end{itemize}

	% Robotmaster
	Jabez Technologies, Montreal\footnotemark[\value{footnote}]
	\hfill January to April 2014 \\
	{\sl Fullstack developer} \hfill (First University Internship)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Rewrite of a PHP website in a single page application in AngularJs and NodeJs (JavaScript).
		\item Creation of users and role system from scratch in NodeJs (JavaScript).
		\item Agile management of the project.
	\end{itemize}

	% Lyon
	Catholic University of Lyon, Lyon, France
	\hfill April to May 2013 \\
	{\sl Software developer} \hfill (Collegial Internship)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Use of an ETL (Talend Open Studio) to extract data from a database to another.
		\item Replacement of old software for a scalable application.
	\end{itemize}

	\footnotetext{Bilingual work environment}
}

% --------------------------------
\inFrench{
	\section{Connaissances informatiques}
}
\inEnglish{
	\section{Software expertise}
}
\vspace{6pt}

\inFrench{
	Langages de programmation
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize}
		\item Java, Python, JavaScript (NodeJs, AngularJs), Bash.
	\end{itemize}

	Logiciels maîtrisés
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize}
		\item GNU/Linux, Git, Eclipse, IntelliJ Idea (WebStorm, PyCharm), Gradle, Vim, Github.
	\end{itemize}
}

\inEnglish{
	Programming languages
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize}
		\item Java, Python, JavaScript (NodeJs, AngularJs), Bash.
	\end{itemize}

	Software
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize}
		\item GNU/Linux, Git, Eclipse, IntelliJ Idea (WebStorm, PyCharm), Gradle, Vim, Github.
	\end{itemize}
}

\newpage

% --------------------------------
% Beginning of page 2
% --------------------------------
\inFrench{
	\section{Intérêts personnels}
}
\inEnglish{
	\section{Personal interests}
}
\vspace{6pt}

\inFrench{
	\vspace{6pt}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Logiciels libres et open source;
		\item Développement Linux Kernel et projet Debian;
		\item Algorithmie et intelligence artificielle;
		% \item Nouvelles informatiques et avancées technologiques;
		% \item Utilisation des technologies dans un contexte social;
		\item Conception de jeux vidéos et ludification (gamification).
	\end{itemize}
}

\inEnglish{
	\vspace{6pt}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Free software and open source.
		\item Linux Kernel development and Debian project.
		\item Algorithms and artificial intelligence.
		% \item Computer science news and advances.
		\item Game design and gamification.
	\end{itemize}
}

% --------------------------------
\inFrench{
	\section{Implication scolaire et accomplissements}
}
\inEnglish{
	\section{Scholar involvement and accomplishments}
}
\vspace{6pt}

\inFrench{
	SORT: Sustainability through Object Recognition and Training
	\hfill January to April 2017 \\
	{\sl Technical leader} \hfill (Projet de fin d'études universitaires)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Création d'une application reconnaissant les déchets dans une image pour aider la communauté.
		\item Recherche de logiciel de reconnaissance d'images (OpenCV, Yolo).
		\item Déploiment d'une architecture à multiple application avec Docker et Docker-compose.
		\item Gestion d'un projet open source sur GitHub (release, pull request, board, etc.).
	\end{itemize}

	{\sl Membre du club Formule ÉTS} \hfill (Club étudiant)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Création d’un document de vision ainsi qu’un document de spécification des requis pour une application de télémétrie en temps réel;
		\item Prototypage d'une application de télémétrie en temps réel en JavaScript.
	\end{itemize}

	{\sl Membre du club Conjure} \hfill (Club étudiant)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Création d’un jeu en C\# avec le logiciel Unity;
		\item Gestion du projet.
	\end{itemize}

	% {\sl Promotion du programme collégial} \hfill (Cégep)
	% \vspace{0.05in}
	% \begin{itemize} \itemsep -2pt
	% 	\item Entrevue avec le journal régional pour la promotion du programme collégial;
	% 	\item Participation aux portes ouvertes pour la présentation des projets accomplis durant mon parcours.
	% \end{itemize}

	{\sl Création de contenu multimédia} \hfill (Projets personnels)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Développement de multiples jeux Android en Java avec la librairie LibGDX;
		\item Création d’un clone de Geometry Wars en C\# avec le cadriciel XNA;
		\item Publication d’une application Windows Phone en C\#.
	\end{itemize}

	% Carrefour
	Résidences du Carrefour, Saint-Jean-sur-Richelieu
	\hfill septembre à mars 2013 \\
	{\sl Chef d'équipe} \hfill (Projet de fin d'études collégiales)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Création d’une application web avec Java et JSP pour un client;
		\item Conduire des sessions de travail avec le client pour définir les besoins;
		\item Présenter l’offre finale au client et traiter les demandes de changements.
	\end{itemize}

}

\inEnglish{
	SORT: Sustainability through Object Recognition and Training
	\hfill January to April 2017 \\
	{\sl Technical leader} \hfill (End of university project)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Creation of an application that help students on sorting waste items.
		\item Search for object recognition software and techniques (OpenCV, Yolo).
		\item Deployment of a multi-container architecture with Docker and Docker-compose.
		\item Management of an open-source project on GitHub.
	\end{itemize}

	Member of Formule ÉTS (racing car club) \\
	{\sl developer} \hfill (Student club)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Creation of a vision and software requirements documents for an application of real time telemetry.
		\item Prototyping of the application in JavaScript.
	\end{itemize}

	Member of Conjure (video game creation club) \\
	{\sl developer} \hfill (Student club)
	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Creation of a game in C\# with Unity.
		\item Game development of multiple Android game in Java.
		\item Creation of a Geometry Wars clone in C\# with XNA framework.
		\item Release of a Windows Phone application in C\#.
		\item Project management.
	\end{itemize}

	% {\sl Cegep involvement} \hfill (Cegep)
	% \vspace{0.05in}
	% \begin{itemize} \itemsep -2pt
	% 	\item Interview with regional newspaper for the promotion of my course of study.
	% 	\item Presentation of the projects I have done in school to promote my program of study during the college open day.
	% \end{itemize}

	% Creation of multimedia content \\
	% {\sl Content creator} \hfill (Personal projects)
	% \vspace{0.05in}
	% \begin{itemize} \itemsep -2pt
	% 	\item Game development of multiples Android game in Java.
	% 	\item Creation of a Geometry Wars clone in C\# with XNA framework.
	% 	\item Release of a Windows Phone application in C\#.
	% \end{itemize}

	% Carrefour
	Résidences du Carrefour, Saint-Jean-sur-Richelieu
	\hfill September to March 2013 \\
	{\sl Team leader} \hfill (End of Cegep project)
	\vspace{0.05in}

	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Meeting with clients, elicitation of software requirements.
		\item Validation of the final offer and handle change requests.
		\item Creation of a servlet application for the client (Java, JSP).
	\end{itemize}
}

% --------------------------------
\inFrench{
	\section{Expériences connexes}
}
\inEnglish{
	\section{Other experiences}
}
\vspace{6pt}

\inFrench{
	{\sl Chef d'équipe, secteur restauration}
		\hfill mai à août 2011, 2012 et 2013 \\
	Parc d'attractions La Ronde

	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Gestion et formation continue de 8 à 12 personnes;
		\item Gestion des inventaires, des commandes et du fonctionnement de quatre points de vente;
		\item Responsable d’une partie de la communication entre les superviseurs et les préposés;
		\item Formation des nouveaux employés.
	\end{itemize}


	{\sl Cuisinier, secteur Restauration}
		\hfill mai à août 2010 \\
	Parc d'attractions La Ronde

	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Gestion des périodes d’achalandages et de mon espace de travail.
	\end{itemize}
}

\inEnglish{
	{\sl Team leader, catering industry}
		\hfill May to August 2011, 2012 and 2013 \\
	Amusement park, La Ronde

	\vspace{0.05in}
	\begin{itemize} \itemsep -2pt
		\item Management and formation of 8 to 12 employees.
		\item Inventory, command and sales management of four points of sale.
		\item Responsible for part of the communication between supervisors and employees.
	\end{itemize}


% 	{\sl Cook, restauration sector}
% 		\hfill May to August 2010 \\
% 	Amusement park, La Ronde

% 	\vspace{0.05in}
% 	\begin{itemize} \itemsep -2pt
% 		\item Management of the rush hours and of my work space.
% 	\end{itemize}
}

\vspace{0.1in}

\end{resume}
\end{document}
